<resources>
    <string name="app_name">Правила алтимат фрисби</string>
    <string name="rules">Правила</string>
    <string name="short_rules">Короткие правила</string>
    <string name="vocabulary">Словарь</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="settings">Настройки</string>

    <string-array name="short_rules_title">
        <item>1. Поле </item>
        <item>2. Начало игры </item>
        <item>3. Счет </item>
        <item>4. Движение диска </item>
        <item>5. Смена владения </item>
        <item>6. Замены </item>
        <item>7. Бесконтактно </item>
        <item>8. Нарушения </item>
        <item>9. Судейство </item>
        <item>10. Дух игры </item>
    </string-array>
    <string-array name="voc_worlds">
        <item>Авто-чек (Self check) </item>
        <item>Атакуемая зона (Attacking end zone) </item>
        <item>Аут (Out-of-bounds, OB) </item>
        <item>Брик (Brick) </item>
        <item>Бросательное движение (Throwing motion) </item>
        <item>Бросающий, раскидывающий (Thrower) </item>
        <item>Бросок (Throw) </item>
        <item>Владение диском (Possession of the disc) </item>
        <item>Влиять на игру (Affect the play) </item>
        <item>Вращение (Pivot) вокруг точки опоры </item>
        <item>Где остановился диск (Where the disc stops) </item>
        <item>Голевая зона (End zone) </item>
        <item>Голевая линия (Goal line) </item>
        <item>Допустимое расположение (Legitimate position) </item>
        <item>Женщина (Female) </item>
        <item>Защитник (Defensive player) </item>
        <item>Защищаемая зона (Defending end zone) </item>
        <item>Земля (Ground) </item>
        <item>Игровое поле (Playing field) </item>
        <item>Игрок (Player) </item>
        <item>Инициирование контакта (Initiate contact) </item>
        <item>Контакт с землёй (Ground contact) </item>
        <item>Линии периметра (Perimeter lines) </item>
        <item>Линия (Line) </item>
        <item>Маркер (Marker) </item>
        <item>Момент броска (Act of throwing) </item>
        <item>Мужчина (Male) </item>
        <item>Нападающий (Offensive player) </item>
        <item>Не-игрок </item>
        <item>Объявление (Call) </item>
        <item>Объявление линии (Line call) </item>
        <item>Опекать (Guarding) </item>
        <item>Остановка игры (Stoppage of play) </item>
        <item>Перехват (Interception) </item>
        <item>Переход владения (Turnover) </item>
        <item>Принимающие (Receivers) </item>
        <item>Пулл (Pull) </item>
        <item>Розыгрыш (Play) </item>
        <item>Случайный контакт (Incidental contact) </item>
        <item>Точка опоры (Pivot point) </item>
        <item>Установить точку опоры (Establish a pivot) </item>
        <item>Центральная зона (Central zone) </item>
        <item>Чек (Check) </item>
    </string-array>
    <string-array name="voc_definitions">
        <item>Касание диском земли бросающим для возобновления игры, в случае, когда в пределах досягаемости нет защитников.</item>
        <item>Голевая зона, в которой данная команда пытается выиграть очко.</item>
        <item>Все, что не является частью игрового поля, включая линии периметра.</item>
        <item>Любой пулл, который приземляется в ауте, не коснувшись игроков принимающей команды.</item>
        <item>Движение, которое передает диску импульс бросающего в направлении полета, в результате чего происходит бросок. Вращения вокруг точки опоры не являются частью акта совершения броска.</item>
        <item>Игрок атакующей команды, владеющий диском; либо игрок, только что сделавший пас, до того момента, когда будет определен результат паса.</item>
        <item>Диск в полете, который следует за любым бросательным движением, включая обманное движение и намеренно брошенный на землю диск. В результате бросательного движения происходит потеря контакта бросающего с диском. Пас эквивалентен броску.</item>
        <item>Уверенный контакт и контроль над невращающимся диском. Поймать пас эквивалентно установлению владения этим пасом. Потеря владения диска из-за контакта с землёй при приёме отменяет владение диска игроком в пределах текущего розыгрыша. Диск, которым владеет игрок, считается частью этого игрока. Команда считается владеющей диском, если игрок этой команды владеет диском либо может поднять диск.</item>
        <item>Нарушение влияет на игру, если исход определенного игрового момента мог бы быть существенно другим, если бы нарушения не произошло.</item>
        <item>Движение в любом направлении, при котором часть тела сохраняет постоянный контакт с определенной точкой игрового поля, называемой «точкой опоры».</item>
        <item>Имеет отношение к определению места, где диск пойман либо прекращает катиться или скользить.</item>
        <item>Одна из двух площадок на торцах игрового поля, поймав в которой диск команды могут выиграть очко.</item>
        <item>Линия, отделяющая центральную зону от голевой зоны.</item>
        <item>Такое расположение тела игрока (за исключением разведенных в стороны рук и ног), при котором все остальные игроки могут избежать контакта с игроком, принимая во внимание время и расстояние.</item>
        <item>Любой человек, определенный как женщина согласно текущим правилам Международного олимпийского комитета.</item>
        <item>Любой игрок, чья команда в данный момент не владеет диском.</item>
        <item>Голевая зона, в которой данная команда пытается предотвратить получение очка противником.</item>
        <item>Земля состоит изо всех твердых материальных объектов, включая траву, конусы, оборудование, воду и не-игроков, но исключая всех игроков и одежду на них, находящиеся в воздухе частицы и осадки.</item>
        <item>Область, состоящая из центальной зоны и голевых зон, не включающая линии перимента.</item>
        <item>Один из 14 (максимум) человек, в данное время участвующих в розыгрыше.</item>
        <item>Любое движение по направлению к корректно расположенному противнику (располагающемуся неподвижно, либо движение по направлению к тому месту, где игрок предположительно окажется, принимая во внимание скорость и направление его движения), в результате которого неизбежен существенный контакт.</item>
        <item>Любой контакт игрока с землёй, связанный с каким-либо событием или манёвром, включая приземление или обретение равновесия после прыжков, наклонов или падений.</item>
        <item>Линии, отделяющие центральную зону или голевые зоны от аута. Не являются частью игрового поля.</item>
        <item>Граница, определяющая пространство для игры. На поле без линий разметки граница определяется как воображаемая линия между двумя метками; толщина линии равна ширине этих меток. Линия не распространяется за пределы меток.</item>
        <item>Защитник, ведущий столл-счет бросающему.</item>
        <item>Смотрите Бросательное движение (Throwing motion).</item>
        <item>Любой человек, не являющийся женщиной.</item>
        <item>Игрок, чья команда владеет диском.</item>
        <item>Любой человек, включая игроков команды, который в данных момент не участвует в розыгрыше.</item>
        <item>Четко слышимое обьявление фола, несоблюдения, нарушения или травмы, которые имели место. Могут быть использованы следующие термины: «фол», «трэвел» («пробежка»), название конкретного несоблюдения маркера, «нарушение» (или название конкретного нарушения), «столл», «техническая» и «травма».</item>
        <item>Любое объявление, имеющее отношение к месту выхода диска в аут либо расположения игрока относительно линий периметра или голевой линии. Это следующие объявления: «аут», «гол» и «офсайд».</item>
        <item>Защитник опекает нападающего, если он находится не дальше трех метров от нападающего и реагирует на его движения.</item>
        <item>Любое прекращение игры, произошедшее из-за фола, нарушения, обсуждения или тайм-аута и требующее чека либо авто-чека для возобновления игры. Переход владения (см. ниже) диска не происходит, пока не будут соблюдены все правила.</item>
        <item>Когда игрок защищающейся команды ловит пас игрока атакующей команды.</item>
        <item>Любое событие, в результате которого сменяется команда, владеющая диском.</item>
        <item>Все игроки атакующей команды, кроме бросающего.</item>
        <item>Бросок одной из команд другой команде, чтобы начать розыгрыш (в начале периода либо после выигранного очка игра).</item>
        <item>Промежуток времени с начала пулла до выигрыша очка. Розыгрыш может быть остановлен, если происходит объявление, после чего возобновляется с чеком.</item>
        <item>Любой контакт, который по своему характеру не опасен и не влияет на исход игры.</item>
        <item>Точка игрового поля, где бросающий устанавливает центр вращения (в том числе, после перехода владения). Игрок с диском может не устанавливать точку опоры, если он не собирается вращаться (см. Вращение).</item>
        <item>После перехода владения, устанавливается точка опоры - место, куда бросающий устанавливает часть своего тела (обычно ногу). После получения паса, бросающий должен остановиться и установить точку опоры, если он желает двигаться перед броском. Бросающий может вращаться, сохраняя физический контакт с землёй в точке опоры на игровом поле.</item>
        <item>Участок игрового поля, включающий голевые линии, не включающий голевые зоны и линии периметра.</item>
        <item>Касание диска игроком защищающейся команды с целью возобновить игру.</item>
    </string-array>
    <string-array name="short_rules">
        <item>Поле - прямоугольной формы с зонами на каждом конце. Размеры поля — 100 на 37 метров, с зонами по 18 метров. В зальной версии игры размер площадки — 20×40 м с зонами длинной по 6 метров.</item>
        <item>Начало розыгрыша каждого очка начинается с построения команд на линиях зон, которые защищают команды. Защищающаяся команда вводит диск в направлении нападающей команды.</item>
        <item>Каждый раз, когда игрок нападающей команды ловит диск в зоне соперника, нападающей команде засчитывается очко. После каждого забитого поинта, команды начинают защищать ту зону, которую они атаковали в предыдущем розыгрыше и игра возобновляется согласно п.2.</item>
        <item>Диск может передвигаться посредством паса товарищу по команде в любом направлении. Игрок, владеющий диском, имеет 10 секунд для паса. Защитник, прикрывающий игрока с диском, считает от 1 до 10 с перерывом в секунду.</item>
        <item>Если пас не закончен (т.е. коснулся земли или чего-либо за полем или перехвачен), то защищавшаяся команда овладевает диском и становится нападающей.</item>
        <item>Замены игроков могут производиться после очка, либо во время перерыва из-за травмы.</item>
        <item>Физический контакт между игроками не допускается. Мешать движению игроков запрещается. Выхватывать диск из рук соперника также запрещено.</item>
        <item>Нарушение происходит в результате физического контакта игроков противоположных команд. Если в результате нарушения происходит потеря диска, то игра возобновляется, как если бы не было смены владения. Если игрок, нарушивший правила, считает, что он их не нарушал, то диск возвращается кидавшему игроку.</item>
        <item>Игроки самостоятельно несут ответственность за соблюдение правил и сами разрешают возникшие спорные вопросы.</item>
        <item>В алтимате особое значение придается честной игре и мастерству. Соревновательный дух приветствуется, но никогда не в ущерб взаимного уважения игроков, соблюдению правил или удовольствию от игры.</item>
    </string-array>
    <string-array name="title">
        <item>Введение</item>
        <item>Дух Игры</item>
        <item>Игровое поле</item>
        <item>Экипировка</item>
        <item>Розыгрыш, очко, игра</item>
        <item>Команды</item>
        <item>Начало игры</item>
        <item>Пулл</item>
        <item>Статус диска</item>
        <item>Столл-счет</item>
        <item>Чек</item>
        <item>Аут</item>
        <item>Прием диска и расположение игроков</item>
        <item>Переходы владения</item>
        <item>Выигрыш очка</item>
        <item>Объявление фолов, несоблюдений и нарушений</item>
        <item>Продолжение игры после объявления фола или нарушения</item>
        <item>Фолы</item>
        <item>Несоблюдения и нарушения</item>
        <item>Остановка игры</item>
        <item>Тайм-ауты</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules0">
        <item>Алтимат — командный вид спорта, в котором в качестве снаряда используется летающий диск. Играют две команды, от каждой одновременно на поле находятся по семь человек. Поле для игры прямоугольной формы, по ширине равное примерно половине футбольного, с зачетными зонами на концах поля. Цель каждой команды — забить гол. Для этого игрок команды должен поймать диск в зачетной зоне соперника. Бегать с диском запрещено. Игроки могут передавать диск по воздуху любому игроку своей команды. В случае незавершенного паса (потери) происходит переход владения, т.е. защищавшаяся команда берет диск и начинает атаковать. Обычно игры проходят до 17 очков и длятся около 100 минут. Алтимат — бесконтактный вид спорта, в котором роль судей исполняют сами игроки. В своем поведении на поле игроки руководствуются Духом игры.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules1">
        <item>1.1.Алтимат — неконтактный вид спорта, в котором роль судей исполняют сами игроки. Все игроки отвечают за соблюдение правил. В основе алтимата лежит Дух игры, который накладывает ответственность за честную игру на каждого игрока.</item>
        <item>1.2.Предполагается, что ни один игрок не будет умышленно нарушать правила, поэтому за нарушения не предусмотрены строгие наказания. Вместо этого игра возобновляется так, как она вероятнее всего продолжалась бы при отсутствии нарушения.</item>
        <item>1.3.Игроки должны осознавать, что они выполняют роль судей в любом споре между командами. Игроки должны:</item>
        <item>1.3.1.знать правила;</item>
        <item>1.3.2.быть порядочными и объективными;</item>
        <item>1.3.3.быть правдивыми;</item>
        <item>1.3.4.объяснять свою точку зрения коротко и ясно;</item>
        <item>1.3.5.позволять говорить оппоненту;</item>
        <item>1.3.6.разрешать споры так быстро, насколько это возможно, общаясь уважительно;</item>
        <item>1.3.7.единообразно делать объявления на протяжении игры;</item>
        <item>1.3.8.делать объявления только в тех случаях, когда нарушение было достаточно существенным, чтобы повлиять на исход игрового эпизода.</item>
        <item>1.4.Высокий соревновательный настрой приветствуется, но он никогда не должен наносить ущерб взаимному уважению игроков, соблюдению настоящих правил и элементарному удовольствию от игры.</item>
        <item>1.5.Следующие действия являются примерами хорошего Духа:</item>
        <item>1.5.1.сообщить партнеру по команде, если он объявил неправильный или необязательный фол, или же нарушил правила;</item>
        <item>1.5.2.отказаться от объявления нарушения, если больше не считаешь, что объявление было необходимо;</item>
        <item>1.5.3.похвалить оппонента за хорошую игру или Дух;</item>
        <item>1.5.4.представиться сопернику;</item>
        <item>1.5.5.спокойно реагировать на несогласие или провокацию со стороны соперника.</item>
        <item>1.6.Следующие действия считаются явными нарушениями Духа игры и должны избегаться всеми участниками:</item>
        <item>1.6.1.опасная игра и агрессивное поведение;</item>
        <item>1.6.2.умышленные фолы или другие умышленные нарушения правил;</item>
        <item>1.6.3.угрозы по отношению к другим игрокам;</item>
        <item>1.6.4.неуважительное празднование только что выигранного очка;</item>
        <item>1.6.5.объявление нарушений в отместку за объявления соперника;</item>
        <item>1.6.6.призыв к сопернику отдать тебе пас.</item>
        <item>1.7.Команды являются хранителями Духа игры и должны:</item>
        <item>1.7.1.отвечать за объяснение своим игрокам Правил и Духа;</item>
        <item>1.7.2.наказывать игроков, проявляющих плохой Дух игры;</item>
        <item>1.7.3.конструктивно подсказывать другим командам, как они могут улучшить свой Дух игры.</item>
        <item>1.8.В случае, когда новичок нарушает правила из-за их незнания, опытные игроки обязаны объяснить ему данное нарушение.</item>
        <item>1.9.Опытный игрок может исполнять роль наблюдателя в играх между новичками или более молодыми игроками. Он может давать пояснения к правилам и иметь решающее слово при спорах во время игры.</item>
        <item>1.10.Спорные ситуации должны решаться игроками, непосредственно участвовавшими в эпизоде, или игроками, имевшими лучшую точку обзора. Не-игроки, за исключением капитанов, должны воздерживаться от вступления в спор. Однако, игроки могут обращаться к не-игрокам, чтобы узнать их видение ситуации при объявлениях линии либо для уточнения правил.</item>
        <item>1.11.Игроки и капитаны команд несут единоличную ответственность за все объявления.</item>
        <item>1.12.Если игроки после обсуждения ситуации не пришли к соглашению, то диск возвращается тому, кто последним им владел до начала спорного эпизода.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules2">
        <item>2.1.Игровое поле представляет собой прямоугольную область, размеры и зоны которой показаны на рисунке 1.</item>
        <item>2.2.Игровое поле окружено линиями периметра, состоящими из двух боковых линий по длине поля и двух лицевых линий по ширине.</item>
        <item>2.3.Линии периметра не являются частью игровго поля.</item>
        <item>2.4.Голевые линии — это линии, отделяющие центральную зону от голевых зон, и являющиеся частью центральной зоны.</item>
        <item>2.5.Точка «брик» представляет собой пересечение двух линий длиной по 1 м в центральной зоне на расстоянии 18 м от каждой голевой линии и на равном расстоянии от боковых линий.</item>
        <item>2.6.Углы центральной и голевых зон отмечаются восемью яркими эластичными предметами (такими, как пластиковые конусы).</item>
        <item>2.7.Непосредственно примыкающее к игровому полю пространство должно быть очищено от движимых объектов. Если не-игроки или объекты в пределах трех (3) метров от линии периметра препятствуют игре, то бросающий либо любой игрок, которому созданы препятствия для игры может объявить «нарушение».</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules3">
        <item>3.1.Для игры может использоваться любой диск, одобренный обоими капитанами.</item>
        <item>3.2.ВФЛД может утверждать список одобренных дисков, рекомендованных к использованию.</item>
        <item>3.3.Каждый игрок должен быть одет в форму, позволяющую определить его командную принадлежность.</item>
        <item>3.4.Ни один игрок не может носить одежду или вещи, способные нанести вред ему самому или другим игрокам (наручные часы, ремни, обувь с острыми краями или длинными шипами, выступающие украшения).</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules4">
        <item>4.1.Игра состоит из определенного количества розыгрышей. Каждый розыгрыш заканчивается в тот момент, когда команда выигрывает очко.</item>
        <item>4.2.Игра заканчивается, когда одна из команд достигает 17 очков (эта команда побеждает).</item>
        <item>4.3.Игра разделена на 2 половины. Перерыв объявляется тогда, когда одна из команд достигает 9 очков.</item>
        <item>4.4.Розыгрыш первого очка каждой половины начинается одновременно с началом половины.</item>
        <item>4.5.Если после выигранного очка игра не закончилась и не объявлен перерыв, то:</item>
        <item>4.5.1.немедленно начинается розыгрыш следующего очка;</item>
        <item>4.5.2.команды меняются сторонами;</item>
        <item>4.5.3.команда, выигравшая очко, делает пулл (раздел 7).</item>
        <item>4.6.Допускаются изменения правил, обусловленные спецификой отдельных турниров, количеством и возрастом игроков или имеющимся в распоряжении местом для игры.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules5">
        <item>5.1.Каждая команда должна иметь на поле от пяти (5) до семи (7) человек во время розыгрыша каждого очка.</item>
        <item>5.2.Каждая команда имеет право делать неограниченное количество замен только между выигранным очком и последующим пуллом, кроме замен по причине травмы (раздел 19).</item>
        <item>5.3.Каждая команда должна назначить капитана, который будет представлять команду.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules6">
        <item>6.1.Капитаны двух команд определяют, какая команда первой делает выбор:</item>
        <item>6.1.1.принимать или совершать пулл, либо</item>
        <item>6.1.2.какую зону защищать</item>
        <item>6.2.Другая команда делает оставшийся выбор.</item>
        <item>6.3.В начале второй половины команды меняются сторонами и пулл делает команда, принимавшая пулл в первом тайме.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules7">
        <item>7.1.В начале игры, после перерыва или после забитого очка, игра начинается вводом диска, который называется пулл.</item>
        <item>7.1.1.Команды должны готовиться к пуллу без необоснованных задержек.</item>
        <item>7.2.Для начала розыгрыша очка игрок защищающейся команды совершает пулл после того, как по крайней мере по одному игроку из каждой команды подняли руку вверх, сигнализируя о готовности своей команды.</item>
        <item>7.3.После готовности и до тех пор, пока диск не выпущен, игроки атакующей команды должны стоять одной ногой на своей линии зоны, не меняя положения относительно друг друга.</item>
        <item>7.4.Все игроки защищающейся команды в момент пулла должны находиться в своей зоне.</item>
        <item>7.5.Если команда нарушает пункты 7.3 или 7.4 правил, то команда соперников, до того как принимающая команда коснется диска, должна объявить нарушение («офсайд»). Повторный ввод диска в игру должен быть совершен как можно скорее.</item>
        <item>7.6.Как только диск выпущен, все игроки могут двигаться в любых направлениях.</item>
        <item>7.7.Ни один из игроков защищающейся команды не может касаться диска, пока это не сделает игрок атакующей команды или пока диск не коснется земли.</item>
        <item>7.8.Если игрок атакующей команды в поле или за его пределами касается диска до его касания земли, после чего атакующая команда не может его поймать, это считается потерей («потеря при пулле»).</item>
        <item>7.9.Если диск касается игрового поля и ни разу не выходит за его пределы, а также если диск пойман в пределах игрового поля, то игрок устанавивает точку опоры в той точке, где диск остановился.</item>
        <item>7.10.Если диск сначала касается игрового поля, а затем выходит в аут без контакта с игроком атакующей команды, игрок атакующей команды устанавливает точку опоры в точке центральной зоны, ближайшей к месту, где диск вышел в аут (раздел 11.7).</item>
        <item>7.11.Если диск сначала касается игрового поля, а затем выходит в аут после контакта с игроком атакующей команды, или если игрок атакующей команды ловит пулл за пределами игрового поля, то бросающий устанавливает точку опоры в точке игрового поля ближайшей к месту, где диск вышел в аут (раздел 11.5).</item>
        <item>7.12.Если диск выходит в аут, не касаясь ни игрового поля, ни игрока атакующей команды, то бросающий устанавливает точку опоры либо на ближайшей к своей зоне отметке «брик», либо в точке центральной зоны, ближайшей к той, в которой диск вышел в аут (раздел 11.7). Для объявления «брика» игрок, намеревающийся взять диск, должен полностью поднять одну руку над головой до того, как взять диск.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules8">
        <item>8.1.Диск считается «мертвым», и переход владения не может произойти в следующих случаях:</item>
        <item>8.1.1.После начала розыгрыша очка и до ввода диска в игру;</item>
        <item>8.1.2.После пулла или после перехода владения до момента установки точки опоры в случаях, когда диск должен быть отнесен к месту установки корректной точки опоры; или</item>
        <item>8.1.3.После объявления нарушения, которое останавливает игру, либо после любой другой остановки игры до «чека».</item>
        <item>8.2.Не «мертвый» диск считается «живым».</item>
        <item>8.3.«Мертвый» диск не может быть передан другому игроку.</item>
        <item>8.4.Любой игрок может попытаться остановить катящийся или скользящий диск после того, как он коснулся земли.</item>
        <item>8.5.Если, пытаясь остановить такой диск, игрок существенно изменяет положение диска, то другая команда может потребовать, чтобы точка опоры была установлена в том месте, где произошло касание диска.</item>
        <item>8.6.После перехода владения команда, получившая диск, должна ввести его в игру без задержек. Игрок атакующей команды, который будет вводить диск в игру, должен двигаться прямо к диску и затем к месту установки точки опоры не медленнее, чем со скоростью шага.</item>
        <item>8.6.1.Если нападающая команда нарушает правило пункт 8.6 правил, то защищающаяся команда может сделать устное предупреждение («Задержка игры») или объявить «Несоблюдение».</item>
        <item>8.6.2.Если игрок, намеревающийся ввести диск в игру, находится в пределах трех метров от места установки точки опоры и продолжает нарушать пункт 8.6 правил после устного предупреждения, то маркер может начать столл-счет.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules9">
        <item>9.1.Маркер начинает столл-счет в отношении игрока с диском произнеся «столлинг» и затем считая от 1 до 10. Интервал между началом каждого числа при счете должен составлять не меньше одной (1) секунды.</item>
        <item>9.2.Столл-счет должен быть хорошо слышен игроку с диском.</item>
        <item>9.3.Маркер может начинать или продолжать счет только если:</item>
        <item>9.3.1.Диск «живой» (если не указано иное);</item>
        <item>9.3.2.Маркер находится не далее 3-х метров от игрока с диском; и</item>
        <item>9.3.3.Все защитники расположены согласно правилам (раздел 18.1).</item>
        <item>9.4.Если маркер перемещается на расстояние более 3-х метров от игрока с диском, или если другой игрок становится маркером, то столл-счет должен быть начат заново с единицы.</item>
        <item>9.5.После остановки игры столл-счет возобновляется следующим образом:</item>
        <item>9.5.1.После неоспоренного нарушения со стороны защищающейся команды столл-счет сбрасывается до единицы (1).</item>
        <item>9.5.2.После неоспоренного нарушения со стороны нападающей команды столл-счет возобновляется максимум с девяти (9).</item>
        <item>9.5.3.После оспоренного столл-аута столл-счет возобновляется максимум с восьми (8).</item>
        <item>9.5.4.После всех иных объявлений столл-счет возобновляется максимум с шести (6).</item>
        <item>9.6.Возобновить счет «максимум с n» (где n — число от 1 до 9) — означает объявить «столлинг» и затем число, на один больше чем последнее названное до остановки игры. Или число n, если последнее названное до остановки игры число больше n.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules10">
        <item>10.1.Каждый раз, когда игра останавливается во время розыгрыша очка из-за тайм-аута, фола, нарушения, оспоренного перехода владения, оспоренного гола, технической остановки, остановки по причине травмы или обсуждения, игра возобновляется через чек как можно быстрее. Задержать чек можно только для обсуждения объявления.</item>
        <item>10.2.За исключением тайм-аута:</item>
        <item>10.2.1.Все игроки должны вернуться на позиции, занимаемые в момент события, которое повлекло остановку игры, если не указано иное.</item>
        <item>10.2.2.Если событие, повлекшее остановку игры, произошло после того, как бросающий отпустил диск, и для возобновления игры диск возвращается бросавшему игроку, то все игроки игроки должны вернуться на позиции, занимаемые в момент совершения броска, если не указано иное.</item>
        <item>10.2.3.Все игроки должны оставаться на этих позициях до чека.</item>
        <item>10.3.Любой игрок может на короткое время продлить остановку, чтобы поправить экипировку (объявление «экипировка»), но специально для этих целей игра останавливаться не может.</item>
        <item>10.4.Игрок, делающий чек, должен сначала получить подтверждение у ближайшего соперника, что их команда готова.</item>
        <item>10.4.1.Если команда необоснованно затягивает чек, то команда соперников может сделать устное предупреждение («задержка игры»). Если после этого задержка продолжается, то диск можно ввести в игру, объявив «диск в игре» («диск ин»), не дожидаясь подтверждения готовности команды соперников.</item>
        <item>10.5.Для возобновления игры:</item>
        <item>10.5.1.если диск находится в пределах досягаемости защитника, то защитник должен коснуться диска и объявить «диск в игре» («диск ин») или «столлинг»;</item>
        <item>10.5.2.если диск находится вне досягаемости защитника, то игрок с диском должен коснуться диском земли и объявить «диск в игре» («диск ин»); или</item>
        <item>10.5.3.если диск находится вне досягаемости защитника, и ни один из игроков атакующей команды не владеет диском, то ближайший к диску защитник должен объявить «диск в игре» («диск ин»).</item>
        <item>10.6.Если игрок с диском пытается сделать пас до чека, или объявляется нарушение пункта 10.2, то пас не засчитывается независимо от того, завершен он или нет, и диск возвращается бросавшему игроку.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules11">
        <item>11.1.Вся поверхность игрового поля считается «в поле». Линии периметра не являются частью игрового поля и являются аутом. Все не-игрокиявляются частью аута.</item>
        <item>11.2.Аут состоит из области за пределами поля и всего, что находится в контакте с ней, за исключением защитников, которые всегда считаются находящимися в поле, когда пытаются перехватить диск.</item>
        <item>11.3.Игрок атакующей команды, не находящийся в ауте, находится в поле.</item>
        <item>11.3.1.Игрок в воздухе остается в ауте/в поле (в зависимости от точки толчка) до контакта с игровым полем или аутом.</item>
        <item>11.3.2.Если игрок, владеющий диском, после контакта с игровым полем касается аута, он по-прежнему считается «в поле».</item>
        <item>11.3.2.1.Если игрок с диском покидает пределы игрового поля, он устанавливает точку опоры в точке игрового поля, ближайшей к месту пересечения линии периметра (если не выполняется раздел 14.2).</item>
        <item>11.3.3.Контакт между игроками не передает статус «в ауте»/«в поле» от одного игрока к другому.</item>
        <item>11.4.Диск считается «в поле», когда он «живой», или когда игра начинается или возобновляется.</item>
        <item>11.5.Диск становится «в ауте», когда он впервые касается аута или атакующего игрока, находящегося в ауте. Диск, которым владеет атакующий игрок, имеет такой же статус «в ауте»/«в поле», как и этот игрок. Если диском одновременно владеют два или более атакующих игрока, один из которых находится в ауте, диск также считается находящимся в ауте.</item>
        <item>11.6.Диск может вылетать за пределы линии периметра и возвращаться в поле. Игроки могут покидать пределы поля, чтобы добраться до диска.</item>
        <item>11.7.Местом выхода диска в аут считается место, в котором произошло последнее из нижеперечисленных событий (прежде, чем диск касается чего-либо в ауте):</item>
        <item>11.7.1.диск полностью или частично находится над игровым полем; или</item>
        <item>11.7.2.диска коснулся игрок, находящийся в поле.</item>
        <item>11.8.Если диск находится в ауте на расстоянии более трех (3) метров от того места, где должна быть установлена точка опоры, то не-игроки могут вернуть диск. Последние три метра до игрового поля диск должен нести бросающий.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules12">
        <item>12.1.Игрок ловит диск, устанавливая постоянный контроль над невращающимся диском.</item>
        <item>12.2.Если игрок теряет диск в результате последующего контакта с землей, партнером или соперником, расположенным согласно правилам, диск не считается пойманным.</item>
        <item>12.3.Следующие ситуации считаются переходом владения из-за выхода в аут, и прием диска не засчитывается:</item>
        <item>12.3.1.принимающий игрок находится в ауте в момент приема, или</item>
        <item>12.3.2.первая точка контакта принимающего игрока с землей после приема диска находится в ауте, при этом диск находится у принимающего игрока.</item>
        <item>12.4.После приема игрок, принявший диск, становится бросающим.</item>
        <item>12.5.Если диск одновременно ловят игроки разных команд, диск остается у атакующей команды.</item>
        <item>12.6.Игрок, занявший устойчивое положение, имеет право оставаться в таком положении. Игроки противоположной команды должны избегать контакта с таким игроком.</item>
        <item>12.7.Игрок не может намеренно мешать движению игрока команды соперников, пытающегося завладеть диском, если только он также не пытается завладеть диском.</item>
        <item>12.8.Любой игрок может занимать любую позицию на поле, не занятую игроком противоположной команды, при условии что он не инициирует контакт, занимая такую позицию.</item>
        <item>12.9.Все игроки должны пытаться избегать контакта с другими игроками. Инициирование контакта не может быть оправдано ни в какой ситуации. «Попытка завладеть диском» не является достаточным основанием для инициирования контакта с другими игроками.</item>
        <item>12.10.Если несколько игроков движутся одновременно в одну точку, то допускается незначительный случайный контакт, не влияющий на исход эпизода и безопасность игроков. Случайный контакт должен быть сведен к минимуму, но не должен считаться фолом.</item>
        <item>12.11.Игроки не могут использовать свои руки или ноги, чтобы препятствовать движению игроков команды соперников.</item>
        <item>12.12.Игроки не могут физически помогать движению других игроков.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules13">
        <item>13.1.Переход владения от одной команды к другой происходит, когда:</item>
        <item>13.1.1.диск касается земли, при этом им не владеет игрок атакующей команды («земля»);</item>
        <item>13.1.2.диск намеренно передан одним атакующим игроком другому (во время передачи нет такого момента, когда бы диска не касались одновременно оба игрока) («передача»);</item>
        <item>13.1.3.бросающий намеренно делает так, чтобы диск отскочил к нему от другого игрока («рикошет»);</item>
        <item>13.1.4.пытаясь сделать пас, бросающий касается диска после броска, но перед тем, как диска коснулся другой игрок («двойное касание»);</item>
        <item>13.1.5.пас пойман защитником («перехват»);</item>
        <item>13.1.6.диск выходит в аут («аут»);</item>
        <item>13.1.7.игрок с диском не совершил бросок до того, как маркер начал говорить слово «десять» во время столл-счета («столл-аут»);</item>
        <item>13.1.8.принимающему игроку объявлен неоспариваемый фол в нападении; или</item>
        <item>13.1.9.при приеме пулла игрок принимающей команды касается диска до того, как диск коснется земли, не сумев при этом поймать диск («потеря при пулле»).</item>
        <item>13.2.Игрок, решивший, что произошел переход владения, должен немедленно сделать соответствующее объявление. Если любая из команд не согласна с объявлением, ее игроки могут объявить «не согласен» («контест»). Если после обсуждения ситуации игроки не пришли к соглашению, то диск возвращается тому, кто последним им владел до начала спорного эпизода.</item>
        <item>13.3.Если атакующая команда не имеет разумной возможности объявить «быстрый счет» до «столл-аута», ситуация рассматривается как оспоренный «столл-аут» (9.5.3).</item>
        <item>13.3.1.Если бросающий делает незавершенный пас после оспариваемого столл-аута, то переход владения остается в силе, и игра продолжается.</item>
        <item>13.4.Если переход владения происходит вследствие «передачи», «рикошета», «двойного касания», «столл-аута» или неоспариваемого фола в нападении, то игра должна быть остановлена и возобновлена через чек.</item>
        <item>13.5.После перехода владения любой игрок атакующей команды может получить владение диском, за исключением:</item>
        <item>13.5.1.если переход владения происходит вследствие «перехвата», то прехвативший диск игрок должен сохранить владение диском; и</item>
        <item>13.5.2.если переход владения происходит вследствии фола принимающего, то завладеть диском должен игрок, на котором сфолили.</item>
        <item>13.6.Если игрок, владеющий диском после перехода владения, намеренно роняет диск или кладет его на землю, то владение диском должно вернуться к этому игроку.</item>
        <item>13.7.Местом перехода владения считается место, где:</item>
        <item>13.7.1.диск остановился или подобран атакующим игроком, или</item>
        <item>13.7.2.остановился игрок, перехвативший диск, или</item>
        <item>13.7.3.находился бросающий, в случае 13.1.2, 13.1.3, 13.1.4, 13.1.7, или</item>
        <item>13.7.4.принимающий совершил неоспариваемый фол в нападении.</item>
        <item>13.8.Если переход владения произошел в ауте, или если диск после перехода владения касается аута, то раскидывающий должен установить точку опоры в ближайшей к месту выхода в аут (раздел 11.7) точке центральной зоны.</item>
        <item>13.8.1.Если не выполняются условия 13.8, то точка опоры должна быть установлена в соответствии с пунктами 13.9, 13.10 или 13.11 правил.</item>
        <item>13.9.Если место перехода владения находится в центральной зоне, бросающий должен установить точку опоры в этом месте.</item>
        <item>13.10.Если место перехода владения находится в атакуемой зоне, бросающий должен установить точку опоры в ближайшей точке голевой линии.</item>
        <item>13.11.Если место перехода владения находится в защищаемой зоне, бросающий может выбрать, где установить точку опоры:</item>
        <item>13.11.1.в месте перехода владения, оставшись на этом месте или сделав фейк, или</item>
        <item>13.11.2.в ближайшей к месту перехода владения точке голевой линии, начав движение из места перехода владения.</item>
        <item>13.11.2.1.Игрок, намеревающийся стать раскидывающим, перед тем, как поднять диск, может предупредить о том, что точка опоры будет установлена на голевой линии, подняв одну руку над головой.</item>
        <item>13.11.3.Первое движение, отказ от движения или поднятая рука определяет, где будет установлена точка опоры, и это не может быть изменено.</item>
        <item>13.12.Если после перехода владения игра бессознательно продолжилась, то игра останавливается, диск возвращается на место, в котором произошел переход владения, игроки возвращаются на свои позиции, которые они занимали в момент перехода владения, и игра возобновляется после чека.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules14">
        <item>14.1.Очко засчитывается, когда игрок, находящийся в поле, ловит пас, после чего первая точка контакта его с землей находится полностью в пределах атакуемой зоны.</item>
        <item>14.1.1.Если игрок считает, что был гол, он может объявить «гол», и игра должна остановиться. Если гол оспорен, или игрок отказывается от объявленного им гола, игра должна возобновиться через чек.</item>
        <item>14.2.Если игрок, поймавший диск, оказывается полностью за линией атакуемой зоны, не получив при этом очко согласно 14.1, этот игрок должен установить точку опоры в ближайшей точке линии зоны.</item>
        <item>14.3.Временем выигрыша очка считается время первого контакта принимающего игрока с зоной.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules15">
        <item>15.1.Фол — это нарушение правил в результате существенного контакта между двумя или более игроками разных команд.</item>
        <item>15.2.«Нарушения маркера» и «пробежка» являются «несоблюдениями». «Несоблюдения» не останавливают игру.</item>
        <item>15.3.Любое другое нарушение правил является «нарушением».</item>
        <item>15.4.Объявить «фол» может только игрок, на котором сфолили.</item>
        <item>15.5.Только бросающий может объявить нарушение маркера, назвав конкретное нарушение. Пробежку может объявить любой игрок команды соперников.</item>
        <item>15.6.Любой игрок команды соперников может объявить «нарушение», громко произнеся название нарушения или просто слово «нарушение», если иное действие не описано в соответствующем пункте правил.</item>
        <item>15.7.Объявления должны быть сделаны сразу же после того, как произошло нарушение правил.</item>
        <item>15.8.Если из-за незнания правил или неверно расслышаного объявления игрок останавливает игру, то все произошедшее до остановки игры остается в силе, и игра возобновляется через чек с того момента, когда игра остановилась.</item>
        <item>15.9.Если любой игрок команды, против которой объявлен фол, несоблюдение или нарушение не согласен с этим, он может объявить «не согласен» («контест»).</item>
        <item>15.10.Если игрок, объявивший фол, нарушение или контест позднее решает, что в объявлении не было необходимости, он может отменить объявление произнеся «Отмена». Игра возобновляется после чека.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules16">
        <item>16.1.Всякий раз, когда объявляется фол или нарушение, игра немедленно останавливается, и переход владения становится невозможен.</item>
        <item>16.2.Однако, если фол или нарушение объявляются:</item>
        <item>16.2.1.против бросающего, и после этого бросающий пытается отдать пас, или</item>
        <item>16.2.2.когда бросающий совершает бросательное движение, или</item>
        <item>16.2.3.когда диск находится в воздухе,</item>
        <item>16.2.4.После того, как определена команда, владеющая диском:</item>
        <item>16.2.4.1.Если команда, объявившая фол или нарушение получает или сохраняет владение диском, игра продолжается. Игроки, подтверждающие использование этого правила, могут объявить «продолжаем» («плэй он»).</item>
        <item>16.2.4.2.Если команда, объявившая фол или нарушение, не получает или не сохраняет владение диском, игра должна быть остановлена.</item>
        <item>16.2.4.2.1.Если команда, объявившая фол или нарушение считает, что фол или нарушение повлияли на владение диском, диск возвращается бросающему для чека (если в определенном пункте правил не указано иначе).</item>
        <item>16.3.Если игроки обоих команд, участвующие в эпизоде, согласны с тем, что фол, нарушение или объявление не повлияли на исход игрового эпизода, то результат игрового момента остается в силе, вне зависимости от того, когда объявление было сделано.</item>
        <item>16.3.1.Если был забит гол, он остается в силе.</item>
        <item>16.3.2.Иначе, игроки, участвовавшие в эпизоде, должны устранить недостатки в расположении, вызванные нарушением, и возобновить игру через чек.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules17">
        <item>17.1.Опасная игра:</item>
        <item>17.1.1.Безответственное пренебрежение безопасностью игроков, независимо от того был контакт или нет, рассматривается как опасная игра и трактуется как фол. Это правило не отменяется никаким другим правилом.</item>
        <item>17.2.Фолы защитника при приеме:</item>
        <item>17.2.1.Фол защитника при приеме происходит, когда защитник инициирует контакт с принимающим до или во время попытки поймать диск.</item>
        <item>17.2.2.После фола защитника при приеме:</item>
        <item>17.2.2.1.eсли фол был совершен в пределах центральной зоны либо защищаемой зоны, то диск отдается принимающему в месте совершения фола;</item>
        <item>17.2.2.2.eсли фол был совершен в атакуемой, то диск отдается принимающему в ближайшей точке линии зоны. Сфоливший игрок должен защищаться там же;</item>
        <item>17.2.2.3.eсли фол был оспорен, то диск возвращается бросавшему игроку.</item>
        <item>17.3.Фол «форс-аут»:</item>
        <item>17.3.1.Когда принимающий ловит диск в прыжке, и защитник фолит на нем до приземления, то такой фол называется «форс-аут», если в результате контакта принимающий:</item>
        <item>17.3.1.1.приземляется в ауте вместо приземления в поле; или</item>
        <item>17.3.1.2.приземляется в центральной зоне вместо атакуемой его командой зоны.</item>
        <item>17.3.2.Если принимающий приземлится в атакуемой его командой зоне, то засчитывается очко.</item>
        <item>17.3.3.Если «форс-аут» оспаривается, диск возвращается бросавшему игроку в том случае, когда принимающий приземлился в ауте, в других случаях диск остается у принимающего.</item>
        <item>17.4.Фолы защитника при броске:</item>
        <item>17.4.1.Фол защитника при броске происходит, когда:</item>
        <item>17.4.1.1.Защитник нарушает правила расположения (18.1), в результате чего происходит контакт с бросающим, или</item>
        <item>17.4.1.2.Перед выпуском диска защитник инициирует контакт с бросающим, или же движение части тела игрока защищающейся команды приводит к контакту с бросающим.</item>
        <item>17.5.«Стрип»:</item>
        <item>17.5.1.Фол в защите, в результате которого принимающий или бросающий теряет диск после установления контроля над ним, называется «стрип».</item>
        <item>17.5.2.Если при отсутствии фола было бы забито очко, и фол при этом не оспаривается, то очко засчитывается.</item>
        <item>17.6.Фолы принимающего:</item>
        <item>17.6.1.Инициированный принимающим контакт с защитником перед попыткой приема или во время попытки приема диска является фолом принимающего.</item>
        <item>17.6.2.Если фол не оспорен, то происходит переход владения, и диск возвращается на место, где произошел фол.</item>
        <item>17.6.3.Если пас завершен и фол оспорен, то то диск возвращается бросавшему игроку.</item>
        <item>17.7.Фолы бросающего:</item>
        <item>17.7.1.Если бросающий инициирует контакт с защитником, не нарушающим правила расположения, происходит фол бросающего.</item>
        <item>17.7.2.Случайный контакт после выпуска диска не является основанием для фола, но его следует избегать.</item>
        <item>17.8.Блокирующие фолы:</item>
        <item>17.8.1.Если игрок занимает такую позицию, что у игрока противоположной команды нет возможности избежать контакта с ним, то в результате такого контакта происходит блокирующий фол.</item>
        <item>17.9.Косвенные фолы:</item>
        <item>17.9.1.Контакт между принимающим и защищающимся игроками, который напрямую не влияет на попытку поймать диск, называется косвенным фолом.</item>
        <item>17.9.2.Если косвенный фол неоспорен, то игрок, на котором сфолили может устранить недостатки в расположении, возникшие в результате фола.</item>
        <item>17.10.Взаимные фолы:</item>
        <item>17.10.1.Если в одном и том же игровом эпизоде фолы объявлены нападающим игроком и защищающимся игроком, то диск возвращается бросающему.</item>
        <item>17.10.2.Существенный контакт между двумя или более игроками противоположных команд, двигающимися одновременно в одну точку, должен рассматриваться как взаимный фол.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules18">
        <item>18.1.Несоблюдения маркера:</item>
        <item>18.1.1.Несоблюдения маркера включают:</item>
        <item>18.1.1.1.«Быстрый счет» (fast count) — маркер:</item>
        <item>18.1.1.1.1.начинает счет пока диск еще не «живой»,</item>
        <item>18.1.1.1.2.не начинает столл-счет со слова «столлинг»,</item>
        <item>18.1.1.1.3.считает с интервалом менее секунды,</item>
        <item>18.1.1.1.4.не вычитает две секунды из столл-счета после первого объявления любого несоблюдения маркера,</item>
        <item>18.1.1.1.5.начинает столл-счет с некорректрого значения.</item>
        <item>18.1.1.2.«Стрэддл» (straddle) — точка опоры игрока с диском находится на линии, соединяющей ноги (ступни) игрока защищающейся команды.</item>
        <item>18.1.1.3.«Диск спэйс» (disk space) — любая часть тела защитника находится на расстоянии меньшем диаметра диска от корпуса бросающего. Однако, если такая ситуация происходит исключительно по вине бросающего, то это не считается нарушением.</item>
        <item>18.1.1.4.«Рэппинг» (wrapping) — линия между руками защитника содержит точку опоры бросающего.</item>
        <item>18.1.1.5.«Дабл тим» (double team) — защитник, но не маркер, располагается в пределах 3-х метров от точки опоры бросающего, не опекая при этом другого игрока атакующей команды.</item>
        <item>18.1.1.6.«Вижн» (vision) — защитник намеренно закрывает обзор бросающему любой частью тела.</item>
        <item>18.1.1.7.«Контакт» (contact) — защитник касается бросающего, но не во время броска. Однако, если этот контакт вызван исключительно движениями бросающего, это не является несоблюдением.</item>
        <item>18.1.2.Несоблюдения маркера могут быть оспорены защищающейся командой. В этом случае игра останавливается.</item>
        <item>18.1.3.При первом неоспоренном объявлении несоблюдения маркера, маркер должен вычесть два (2) из столл-счета и продолжить счет.</item>
        <item>18.1.4.Маркер не может возобновлять счет до устранения неправильного расположения игроков. Возобновление счета в такой ситуации является повторным несоблюдением.</item>
        <item>18.1.5.При любом последующем неоспариваемом несоблюдении маркера в течение одного столл-счета, маркер должен заново начать столл с единицы (1) и продолжить считать без остановки.</item>
        <item>18.1.6.Если после несоблюдения маркера столл-счет не ведется или ведется неверно, может быть объявлено нарушение, и игра должна будет остановиться.</item>
        <item>18.1.7.Если несоблюдение маркера объявляется во время попытки сделать пас, или когда диск уже в воздухе, то объявление игнорируется.</item>
        <item>18.2.«Пробежка» («трэвел»):</item>
        <item>18.2.1.Бросающий может отдать пас в любое время, пока находится полностью в пределах поля или пока точка опоры установлена в пределах поля.</item>
        <item>18.2.2.Игрок, считающийся «в поле» и принимающий пас, находясь в воздухе, может попытаться отдать пас до контакта с землей.</item>
        <item>18.2.3.После приема диска и до установки точки опоры бросающий должен, не меняя направления движения, остановиться так быстро, насколько это возможно.</item>
        <item>18.2.3.1.Бросающий может совершить бросок пока сбрасывает скорость. При этом контакт с игровым полем должен сохраняться в течение всего бросательного движения.</item>
        <item>18.2.4.Бросающий может менять направление только установив «точку опоры». Часть тела бросающего должна сохранять постоянный контакт с определенной точкой игрового поля, называемой «точкой опоры».</item>
        <item>18.2.5.Бросающему, который лежит на земле или стоит на коленях, не обязательно устанавливать точку опоры.</item>
        <item>18.2.5.1.Как только бросающий останавливается, его центр масс определяет точку опоры, и пока бросающий лежит на земле или стоит на коленях, он не должен сдвигаться с этой точки.</item>
        <item>18.2.5.2.Если бросающий встает с земли или с колен, то он должен установить точку опоры в этой же точке.</item>
        <item>18.2.6.Трэвел происходит, когда:</item>
        <item>18.2.6.1.бросающий устанавливает точку опоры в неверном месте;</item>
        <item>18.2.6.2.бросающий меняет направление движения до того, как остановится или совершит бросок;</item>
        <item>18.2.6.3.бросающий не сбрасывает скорость настолько быстро, насколько это возможно;</item>
        <item>18.2.6.4.бросающий теряет контакт с точкой опоры до того, как отдаст пас; или</item>
        <item>18.2.6.5.бросающий не сохраняет контакт с игровым полем во время бросательного движения; или</item>
        <item>18.2.6.6.принимающий умышленно подбрасывает диск или делает дилэй, чтобы продвинуться в каком-либо направлении.</item>
        <item>18.2.7.После неоспоренного трэвела игра не останавливается.</item>
        <item>18.2.7.1.Игрок, объявивший трэвел указывает правильное место, в котором бросающий устанавливает точку опоры. Это должно проиходить без задержек со стороны обоих игроков.</item>
        <item>18.2.7.2.Столл-счет приостанавливается и бросающий не может бросить диск, пока точка опоры не установлена в правильном месте.</item>
        <item>18.2.7.3.Прежде чем возобновить столл-счет, маркер должен произнести «столинг».</item>
        <item>18.2.8.Если до того, как точка опоры установлена в правильном месте, бросающий делает завершенный пас, то защищающаяся команда может объявить «пробежку». Игра останавливается и диск возвращается бросающему.</item>
        <item>18.2.8.1.До чека бросающий должен установить точку опоры в правильном месте. Маркер может вернуться к бросающему, если он находился там во время броска.</item>
        <item>18.2.9.Если после трэвела бросающий делает незавершенный пас, то игра продолжается.</item>
        <item>18.2.10.Если трэвел оспорен, и пас не был сделан, то игра останавливается.</item>
        <item>18.3.«Пик»:</item>
        <item>18.3.1.Если игрок мешает защитнику, опекающему игрока атакующей команды, двигаться к этому игроку или вместе с ним, то этот защитник может объявить «пик».</item>
        <item>18.3.2.После остановки игры защитник может занять установленную по обоюдному согласию позицию, которую бы он занимал, если бы пика не было. Диск возвращается бросавшему игроку (если диск был брошен).</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules19">
        <item>19.1.Остановки по причине травмы.</item>
        <item>19.1.1.Остановка по причине травмы, «травма», может быть объявлена игроком, получившим травму, или любым игроком его команды.</item>
        <item>19.1.2.Если у любого игрока обнаружена открытая или кровоточащая рана, обязательно должна быть объявлена остановка по причине травмы. Пострадавший игрок должен быть заменен и не должен возвращаться в игру, пока рана не обработана и кровотечение не остановлено.</item>
        <item>19.1.3.Если травма не является результатом контакта с игроком противоположной команды, пострадавший игрок может либо быть заменен, либо взять для своей команды тайм-аут.</item>
        <item>19.1.4.Если травма является результатом контакта с игроком противоположной команыд, пострадавший игрок может либо остаться в игре, либо быть заменен.</item>
        <item>19.1.5.Если пострадавший игрок покидает поле, противоположная команда также может произвести одну замену.</item>
        <item>19.1.6.Если пострадавший игрок поймал диск и выронил его из-за травмы, то диск возвращается этому игроку.</item>
        <item>19.1.7.Игроки, вышедшие на замену во время остановки игры из-за травмы, полностью дублируют замененных игроков в момент замены (расположение, владение диском, столл-счет и т.д.).</item>
        <item>19.2.Технические остановки.</item>
        <item>19.2.1.Для остановки игры в случае возникновения ситуации, подвергающей опасности игроков, любой игрок может объявить техническую остановку («техническая»).</item>
        <item>19.2.2.Игрок с диском может объявить техническую остановку во время игры для замены сильно поврежденного диска.</item>
        <item>19.3.Если в момент объявления остановки диск был в воздухе, игра продолжается до тех пор, пока не будет определена команда, владеющая диском.</item>
        <item>19.3.1.Если остановка по причине травмы не являлась результатом фола, то результат паса остается в силе, и игра возобновляется с конечной точки паса.</item>
        <item>19.3.2.После объявления технической остановки:</item>
        <item>19.3.2.1.Если объявление или возникшая ситуация не повлияли на исход эпизода, то результат паса остается в силе, и игра возобновляется с конечной точки паса.</item>
        <item>19.3.2.2.Если объявление или возникшая ситуация повлияли на исход эпизода, то диск возвращается бросавшему.</item>
        <item>19.4.Если ведется учет игрового времени, то часы останавливаются на время остановки.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules20">
        <item>20.1.Игрок, объявляющий тайм-аут, должен образовать двумя руками или рукой и диском букву «Т» и громко объявить «тайм-аут», чтобы было слышно другой команде.</item>
        <item>20.2.Каждая команда должна иметь возможность взять два (2) тайм-аута во время «половины».</item>
        <item>20.3.Тайм-аут может быть объявлен в любой момент «половины».</item>
        <item>20.4.Тайм-аут длится две (2) минуты.</item>
        <item>20.5.После выигранного очка и перед последующим пуллом игрок любой команды может объявить тайм-аут. Тайм-аут на две (2) минуты увеличивает время, которое может пройти от начала розыгрыша до последующего пулла.</item>
        <item>20.6.Во время розыгрыша только игрок с диском, установивший точку опоры, может объявить тайм-аут. После такого тайм-аута:</item>
        <item>20.6.1.Не разрешаются замены, кроме замен по причине травмы.</item>
        <item>20.6.2.Игра возобновляется с той же точки, где был объявлен тайм-аут.</item>
        <item>20.6.3.Диск остается у того же игрока, который объявил тайм-аут.</item>
        <item>20.6.4.Все остальные игроки атакующей команды могут занять любые позиции на игровом поле.</item>
        <item>20.6.5.После выбора позиций атакующими игроками защитники могут занять любую позицию на игровом поле.</item>
        <item>20.6.6.Столл-счет остается таким же, если не сменился маркер.</item>
        <item>20.7.Если игрок с диском объявляет тайм-аут, когда у его команды не осталось тайм-аутов, игра останавливается. Перед возобновлением игры с чеком, маркер добавляет две (2) секунды к столл-счету. Если в результате столл-счет становится равен 10 или больше, то происходит переход владения в результате «столл-аута». Если столл-счет еще не был начат, то защита может начать столл-счет с трех (3).</item>
    </string-array>
</resources>
